<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nuno Nebeker</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/</link><description>Síte pessoal de Nuno Nebeker</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><copyright>Copyright © 2021, Nuno Nebeker; Todos os direitos reservados. Usa Hugo e Color Your World.</copyright><lastBuildDate>Thu, 16 May 2024 20:00:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.nebeker.tech/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Todos os Projectos Precisam de Acessibilidade</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/every-project-needs-accessibility/</link><pubDate>Thu, 16 May 2024 20:00:24 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/every-project-needs-accessibility/</guid><description>Nota: esta publicação refere-se ao leitor com o &amp;ldquo;tu&amp;rdquo; informal. Imagina que estamos a tomar café e a conversar.
Hoje é o Dia Mundial de Conscientização sobre a Acessibilidade. Sr não tiveres tempo para ou interesse em ler a minha publicação, então lê isto: W3C-WAI - Easy Checks – A First Review of Web Accessibility . Se puderes, lê ambos!
Quando construires o teu nove site ou app espetaculares lembra-te:</description></item><item><title>Como Eu Uso o Github Como Um CMS</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/how-i-use-github-as-a-cms/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:02:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/how-i-use-github-as-a-cms/</guid><description>Há por aí muitas soluções para blogs e wikis e há muitos factores envolvidos na escolha de uma em vez de outra. Já usei WordPress, tanto a versão open source como o serviço completo, e já escrevi HTML e CSS à mão, quando isso era o melhor para o projecto. Não vou fazer declarações absolutas sobre qual é a melhor solução de blogging , porque acho que isso não existe.</description></item><item><title>Alice & Bob A Comunicar Como Humanos</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/alice-and-bob-communicating-as-humans/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:04:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/alice-and-bob-communicating-as-humans/</guid><description>Este conteúdo foi publicado originalmente no LinkedIn. Estou a disponibilisá-lo aqui em formato bilingue e sem colheita de dados. Se gostar, não há onde clicar, entre em contacto e diga-me.
Vamos Falar de Comunicação! Os nosso grandes amigos Alice e Bob precisam de comunicar sobre alguma coisa, por isso vão usar o protocolo que está mais na moda, só que são humanos e são duas pessoas muito diferentes.
Independentemente de usarem RFC 1149 IP over Avian Carriers ou o Protocolo Signal, o seu maior desafio é fazer a informação do modelo do mundo de um até ao do outro.</description></item><item><title>A Coisinha Não Fez A Coisa!</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/the-thingy-didnt-do-the-thing/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:04:39 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/the-thingy-didnt-do-the-thing/</guid><description>Tenho algumas ideias para partilhar sobre desenho de interface de utilizador. Isto vem da perspectiva de alguém que está envolvido em desenho de interfaces, na qualidade de full-stack developer. O leitor pode não se considerar envolvido em desenho de interfaces, mas se o seu trabalho faz coisas que interagem com pessoas - através de uma &amp;ldquo;interface&amp;rdquo;, por assim dizer - provavelmente está envolvido. Estas ideias passam por assumir responsabilidade pelos nossos desenhos, e não quero fazer o leitor sentir-se desconfortável, nem quero trazer o meu próprio trabalho à baila, por isso consideremos um cenário fictício.</description></item><item><title>Ser Dono Das Minhas Palavras</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/owning-my-words/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:41:05 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/owning-my-words/</guid><description>Tenho este pequeno site há quase três anos e só fiz um punhado de publicações. Existem outras plataformas com sites e apps que não exigem que eu crie ficheiros Markdown via CLI and que recompile e publique um site. Também têm muito mais alcance - imesuravelmente.
À medida que se mudam os ventos da internet, levantam-se as questões &amp;ldquo;isso são vantagens?&amp;rdquo; e &amp;ldquo;são suficientes?&amp;rdquo; Independentemente dos juízos de valor de cada um, é evidente que as palavras que publicamos através das plataformas de outrem estão fora do nosso controlo.</description></item><item><title>Accessibledoctool - criar documentos acessíveis</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/accessibledoctool/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 21:48:41 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/accessibledoctool/</guid><description>Envolvi-me nalgumas actividades que justificam a criação de documentos acessíveis a pessoas cegas e deficientes visuais. Em geral, isto significa escolher cuidadosamente tipos de letra e estilos visuais, para melhor legibilidade visual, e usar semântica e estruturas adequadas, para uso com leitores de ecrã. Também é boa idea oferecer formatos de ficheiros diferentes - cada um tem os seus gostos, não é?
Isso ou representa muito trabalho ou revela-se uma tarefa ideal para templates e automação.</description></item><item><title>eul</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/eul/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 22:34:52 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/eul/</guid><description>Esta semana, fiz a localização para Português de eul. É uma aplicação de monitorização do sistema para macOS com suporte para o Big Sur e inclui alguns widgets interessantes.</description></item><item><title>Rectangle</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/rectangle/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:05:13 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/rectangle/</guid><description>Na semana passada contribuí para a aplicação Rectangle com uma localização em Português (Portugal).
É um gestor de janelas para macOS e merece a minha recomendaçã!</description></item><item><title>Primeiro Post</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/primeiro-post/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:09:48 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/primeiro-post/</guid><description>Site criado.</description></item><item><title>Sobre</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/about/</guid><description>Sobre Nuno Nebeker</description></item></channel></rss>