<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Nuno Nebeker</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/</link><description>Síte pessoal de Nuno Nebeker</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>pt</language><copyright>Copyright © 2021, Nuno Nebeker; Todos os direitos reservados. Usa Hugo e Color Your World.</copyright><lastBuildDate>Sun, 01 Sep 2024 17:15:00 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://blog.nebeker.tech/pt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Uma Experiência Inclusiva de Natureza na Cidade</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/an-inclusive-city-nature-experience/</link><pubDate>Sun, 01 Sep 2024 17:15:00 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/an-inclusive-city-nature-experience/</guid><description>&lt;p>
&lt;img
loading="lazy"
src="https://live.staticflickr.com/65535/53917183304_14796499d4_k_d.jpg"
alt="Uma mão de pele branca segura uma folha de um ramo de árvore sobre um corrimão de madeira sob luz e sombra entrecortadas"
/>
&lt;a href="https://www.flickr.com/photos/151820488@N08/53917183304/">&lt;em>&amp;ldquo;In touch&amp;rdquo; (no Flickr)&lt;/em>&lt;/a>&lt;/p>
&lt;p>24C, céu pouco nublado, algum vento numa tarde de Agosto. No centro da cidade do Porto, o parque da Fundação de Serralves oferece um enclave natural. Ao trazer a natureza para o meio edificado, oferece uma experiência sensorial invulgar: o Treetop Walk.&lt;/p>
&lt;h2 id="o-que-é-serralves">&lt;a class="anchor" href="#o-que-é-serralves" title='Âncora para: O Que É Serralves?.'>&lt;svg aria-hidden="true">&lt;use xlink:href="https://blog.nebeker.tech/img/bundle.min.6d00947a8cc8365db632b6a6fe84ef2a.svg#hashtag"/>&lt;/svg>&lt;/a> O Que É Serralves?&lt;/h2>
&lt;p>&lt;a href="https://www.serralves.pt/institucional-serralves/fundacao-apresentacao/">A Fundação de Serralves&lt;/a> procura partilhar a cultura e a arte com um público alargado, fazendo-se valer de um museu de arte contemporânea, o parque envolvente e vários outros activos. Localiza-se no Porto, em Portugal, próximo do centro da cidade.&lt;/p></description></item><item><title>Todos os Projectos Precisam de Acessibilidade</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/every-project-needs-accessibility/</link><pubDate>Thu, 16 May 2024 20:00:24 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/every-project-needs-accessibility/</guid><description>&lt;p>Nota: esta publicação refere-se ao leitor com o &amp;ldquo;tu&amp;rdquo; informal. Imagina que estamos a tomar café e a conversar.&lt;/p>
&lt;p>Hoje é o &lt;a href="https://accessibility.day">Dia Mundial de Conscientização sobre a Acessibilidade&lt;/a>. Se não tiveres tempo para ou interesse em ler a minha publicação, então lê isto: &lt;a href="https://www.w3.org/WAI/test-evaluate/easy-checks/">&lt;em lang="en">W3C-WAI - Easy Checks – A First Review of Web Accessibility&lt;/em>
&lt;/a>. Se puderes, lê ambos!&lt;/p>
&lt;p>Quando construires o teu nove &lt;em lang="en">site&lt;/em>
ou &lt;em lang="en">app&lt;/em>
espetaculares lembra-te:&lt;/p>
&lt;ul>
&lt;li>Se alguém com uma deficiência motora consegue fazer &lt;em lang="en">tab&lt;/em>
, tu também consegues, quando tens as mãos ocupadas.&lt;/li>
&lt;li>Se alguém com uma deficiência visual consegue usar o teu &lt;em lang="en">site&lt;/em>
com um leitor de ecrã, é mais fácil para ti usá-lo com um assistente por voz.&lt;/li>
&lt;li>Se um surdo consegue ver o teu vídeo com legendas, tu também consegues, quando estás num ambiente ruidoso.&lt;/li>
&lt;li>Se tiveres transcrições em texto de todo o teu conteúdo, um surdo-cego pode lê-lo em Braille e tu podes encontrar o que procuras com um motor de busca.&lt;/li>
&lt;li>Se alguém com uma deficiência cognitiva não se baralha com a tua interface, tu também não, quando estiveres cansado ou distraído.&lt;/li>
&lt;li>Se uma pessoa com baixa visão aproveita o contraste suficiente para ler, tu também, quando estiveres ao sol.&lt;/li>
&lt;/ul>
&lt;p>Quando desenhas para a inclusão, não estás a usar para pessoas com deficiência: estás a desenhar para todos.&lt;/p></description></item><item><title>Como Eu Uso o Github Como Um CMS</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/how-i-use-github-as-a-cms/</link><pubDate>Sun, 17 Mar 2024 20:02:11 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/how-i-use-github-as-a-cms/</guid><description>&lt;p>Há por aí muitas soluções para &lt;em lang="en">blogs&lt;/em>
e &lt;em lang="en">wikis&lt;/em>
e há muitos factores envolvidos na escolha de uma em vez de outra. Já usei WordPress, tanto a versão &lt;em lang="en">open source&lt;/em>
como o serviço completo, e já escrevi HTML e CSS à mão, quando isso era o melhor para o projecto. Não vou fazer declarações absolutas sobre qual é a melhor solução de &lt;em lang="en">blogging&lt;/em>
, porque acho que isso não existe.&lt;/p>
&lt;h2 id="a-minha-solução-tecnológica">&lt;a class="anchor" href="#a-minha-solução-tecnológica" title='Âncora para: A Minha Solução Tecnológica.'>&lt;svg aria-hidden="true">&lt;use xlink:href="https://blog.nebeker.tech/img/bundle.min.6d00947a8cc8365db632b6a6fe84ef2a.svg#hashtag"/>&lt;/svg>&lt;/a> A Minha Solução Tecnológica&lt;/h2>
&lt;p>Aquilo que procuro é:&lt;/p></description></item><item><title>Alice & Bob A Comunicar Como Humanos</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/alice-and-bob-communicating-as-humans/</link><pubDate>Sat, 09 Dec 2023 16:04:35 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/alice-and-bob-communicating-as-humans/</guid><description>&lt;p>Este conteúdo foi publicado originalmente no LinkedIn. Estou a disponibilisá-lo aqui em formato bilingue e sem colheita de dados. Se gostar, não há onde clicar, entre em contacto e diga-me.&lt;/p>
&lt;h2 id="vamos-falar-de-comunicação">&lt;a class="anchor" href="#vamos-falar-de-comunicação" title='Âncora para: Vamos Falar de Comunicação!.'>&lt;svg aria-hidden="true">&lt;use xlink:href="https://blog.nebeker.tech/img/bundle.min.6d00947a8cc8365db632b6a6fe84ef2a.svg#hashtag"/>&lt;/svg>&lt;/a> Vamos Falar de Comunicação!&lt;/h2>
&lt;p>Os nosso grandes amigos Alice e Bob precisam de comunicar sobre alguma coisa, por isso vão usar o protocolo que está mais na moda, só que são humanos e são duas pessoas muito diferentes.&lt;/p></description></item><item><title>A Coisinha Não Fez A Coisa!</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/the-thingy-didnt-do-the-thing/</link><pubDate>Sat, 30 Sep 2023 19:04:39 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/the-thingy-didnt-do-the-thing/</guid><description>&lt;p>Tenho algumas ideias para partilhar sobre desenho de interface de utilizador. Isto vem da perspectiva de alguém que está envolvido em desenho de interfaces, na qualidade de &lt;em>full-stack developer&lt;/em>. O leitor pode não se considerar envolvido em desenho de interfaces, mas se o seu trabalho faz coisas que interagem com pessoas - através de uma &amp;ldquo;interface&amp;rdquo;, por assim dizer - provavelmente está envolvido. Estas ideias passam por assumir responsabilidade pelos nossos desenhos, e não quero fazer o leitor sentir-se desconfortável, nem quero trazer o meu próprio trabalho à baila, por isso consideremos um cenário fictício.&lt;/p></description></item><item><title>Ser Dono Das Minhas Palavras</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/owning-my-words/</link><pubDate>Sun, 27 Aug 2023 17:41:05 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/owning-my-words/</guid><description>&lt;p>Tenho este pequeno site há quase três anos e só fiz um punhado de publicações. Existem outras plataformas com sites e apps que não exigem que eu crie ficheiros Markdown via CLI and que recompile e publique um site. Também têm muito mais alcance - imesuravelmente.&lt;/p>
&lt;p>À medida que se mudam os ventos da internet, levantam-se as questões &amp;ldquo;isso são vantagens?&amp;rdquo; e &amp;ldquo;são suficientes?&amp;rdquo; Independentemente dos juízos de valor de cada um, é evidente que as palavras que publicamos através das plataformas de outrem estão fora do nosso controlo. Pode ocorrer-nos o blog post de Scott Hansleman de 2012 em que aconselha:&lt;/p></description></item><item><title>Accessibledoctool - criar documentos acessíveis</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/accessibledoctool/</link><pubDate>Wed, 09 Jun 2021 21:48:41 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/accessibledoctool/</guid><description>&lt;p>Envolvi-me nalgumas actividades que justificam a criação de documentos acessíveis
a pessoas cegas e deficientes visuais. Em geral, isto significa escolher cuidadosamente
tipos de letra e estilos visuais, para melhor legibilidade visual, e usar semântica e
estruturas adequadas, para uso com leitores de ecrã. Também é boa idea oferecer formatos
de ficheiros diferentes - cada um tem os seus gostos, não é?&lt;/p>
&lt;p>Isso ou representa muito trabalho ou revela-se uma tarefa ideal para templates
e automação. Através da magia de Pandoc e Markdown, criei um pequeno projecto que, espero,
facilite todo esse processo:
&lt;a href="https://github.com/nebeker/AccessibleDocTool">Accessibledoctool&lt;/a>.&lt;/p></description></item><item><title>eul</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/eul/</link><pubDate>Fri, 13 Nov 2020 22:34:52 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/eul/</guid><description>&lt;p>Esta semana, fiz a localização para Português de &lt;a href="https://github.com/gao-sun/eul">eul&lt;/a>. É uma aplicação de monitorização do sistema para macOS com suporte para o Big Sur e inclui alguns widgets interessantes.&lt;/p></description></item><item><title>Rectangle</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/rectangle/</link><pubDate>Tue, 22 Sep 2020 19:05:13 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/rectangle/</guid><description>&lt;p>Na semana passada contribuí para a aplicação &lt;a href="https://github.com/rxhanson/Rectangle">Rectangle&lt;/a> com uma localização em Português (Portugal).&lt;/p>
&lt;p>É um gestor de janelas para macOS e merece a minha recomendaçã!&lt;/p></description></item><item><title>Primeiro Post</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/primeiro-post/</link><pubDate>Tue, 30 Jun 2020 15:09:48 +0100</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/posts/primeiro-post/</guid><description>&lt;p>Site criado.&lt;/p></description></item><item><title>Códigos QR</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/qr-codes/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/qr-codes/</guid><description>Códigos QR para ligações para Nuno Nebeker</description></item><item><title>Sobre</title><link>https://blog.nebeker.tech/pt/about/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://blog.nebeker.tech/pt/about/</guid><description>Sobre Nuno Nebeker</description></item></channel></rss>